\chapter{Dicionário de Projeto}
\label{sec-dicionario}
\setcounter{table}{0}

Esta seção apresenta as definições das classes (e seus atributos), servindo como um glossário do projeto. As definições são organizadas por subsistema. Vale destacar que eventuais operações que estas classes vierem a ter não são listadas e descritas nesta fase do projeto.


\section{Classes}

%%%%%       CLASSE COURSE        %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Course} \label{Egresso}
\begin{table}[h!]
	\footnotesize
	\begin{tabular}{|p{2.6cm}|c|c|p{7.8cm}|}   \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
		
		%\multicolumn{4}{|c|}{ \textbf{Egresso}} \\ \hline \rowcolor[rgb]{0.95,0.95,0.95}
		
		\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obrigatório?} & \centerline{\textbf{Descrição}} \\\hline  
		
		name & Texto & x & Nome do curso. \\\hline  	
		
		code & Texto & x & Código do curso. \\\hline	
		
	\end{tabular}	
\end{table}



%%%%%       CLASSE PERIOD        %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Period} \label{Histórico-do-Egresso}
\begin{table}[h!]
	\footnotesize
	\begin{tabular}{|p{2.6cm}|c|c|p{7.8cm}|}   \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
		
		%\multicolumn{4}{|c|}{ \textbf{Histórico do Egresso}} \\ \hline \rowcolor[rgb]{0.95,0.95,0.95}
		
		\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obrigatório?} & \centerline{\textbf{Descrição}} \\\hline  	
		
		initialDate & Data & x & Data de início de um período. \\\hline
		
		finalDate & Data & x & Data de término de um período. \\\hline
		
		number & Número & x & Semestre correspondente ao período (Primeiro ou Segundo) \\\hline
		
		year & Número & x & Ano correspondente ao período. \\\hline		
		
	\end{tabular}	
\end{table}


%%%%%       CLASSE SUBJECT        %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Subject} \label{Escolaridade}
\begin{table}[h!]
	\footnotesize
	\begin{tabular}{|p{2.6cm}|c|c|p{7.8cm}|}   \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
		
		%\multicolumn{4}{|c|}{ \textbf{Escolaridade}} \\ \hline \rowcolor[rgb]{0.95,0.95,0.95}
		
		\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obrigatório?} & \centerline{\textbf{Descrição}} \\\hline  	
		
		code & Texto & x & Código da disciplina. \\\hline
		
		name & Texto & x & Nome da disciplina. \\\hline
		
		Course & Course & x & Curso ao qual essa disciplina se refere. \\\hline   
		
	\end{tabular}	
\end{table}

\newpage

%%%%%       CLASSE CLASS          %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Class} \label{Assunto-de-Interesse}
\begin{table}[h!]
	\footnotesize
	\begin{tabular}{|p{2.6cm}|c|c|p{7.8cm}|}   \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
		
		%\multicolumn{4}{|c|}{ \textbf{Assunto de Interesse }} \\ \hline \rowcolor[rgb]{0.95,0.95,0.95}
		
		\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obrigatório?} & \centerline{\textbf{Descrição}} \\\hline
		
		number & Texto & x & Número da turma. \\\hline
		slots & Número & x & Número de vagas disponíveis nesta turma. \\\hline 
		academic & Academic & x & Professor responsável pela turma. \\\hline 
		course & Course & x & Curso relacionado à esta turma. \\\hline 
		period & Period & x & Periodo ao qual esta turma se refere. \\\hline
		subject & Subject & x & Matéria à qual esta turma está relacionada. \\\hline
		
		subject & Time & x & Horários referentes a uma turma. \\\hline	
	\end{tabular}	
\end{table}


%%%%%       CLASSE ROOM          %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Room} \label{Depoimento}
\begin{table}[h!]
	\footnotesize
	\begin{tabular}{|p{2.6cm}|c|c|p{7.8cm}|}   \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
		
		%\multicolumn{4}{|c|}{ \textbf{Depoimento}} \\ \hline \rowcolor[rgb]{0.95,0.95,0.95}
		
		\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obrigatório?} & \centerline{\textbf{Descrição}} \\\hline  	
		
		buildingCode & Texto & x & Código do prédio onde esta sala esta localizada. \\\hline
		
		buildingFloor & Número & x & Andar onde esta sala se encontra. \\\hline 
		
		number & Número & x & Número da sala. \\\hline 
		
		slots & Número & x & Número de cadeiras existentes nesta sala. \\\hline 
		
	\end{tabular}	
\end{table}


%%%%%       CLASSE Allocation          %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Allocation} \label{Sugestao}
\begin{table}[h!]
	\footnotesize
	\begin{tabular}{|p{2.6cm}|c|c|p{7.8cm}|}   \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
		
		%\multicolumn{4}{|c|}{ \textbf{Sugestao}} \\ \hline \rowcolor[rgb]{0.95,0.95,0.95}
		
		\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obrigatório?} & \centerline{\textbf{Descrição}} \\\hline
		
		class & Class & x & Turma que está sendo alocada. \\\hline 
		
		room & Room & x & Sala que está sendo utilizada pela turma. \\\hline 
		
	\end{tabular}	
\end{table}

%%%%%       CLASSE Time          %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Time} \label{Time}
\begin{table}[h!]
	\footnotesize
	\begin{tabular}{|p{2.6cm}|c|c|p{7.8cm}|}   \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
		
		%\multicolumn{4}{|c|}{ \textbf{Seminário}} \\ \hline \rowcolor[rgb]{0.95,0.95,0.95}
		
		\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obrigatório?} & \centerline{\textbf{Descrição}} \\ \hline
		
		dayOfWeek & Integer & x & Número referente ao dia da semana, ex: 0 = Domingo. \\\hline
		
		initialTime & Número & {} & Horário de início de uma aula em uma turma. \\\hline 
		
		finalTime & Número & {} & Horário de término de uma aula em uma turma. \\\hline 
		
	\end{tabular}	
\end{table}

\newpage

%%%%%       CLASSE ARTICLE       %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Article} \label{Administrador}
\begin{table}[h!]
	\footnotesize
	\begin{tabular}{|p{2.6cm}|c|c|p{7.8cm}|}   \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
		
		%\multicolumn{4}{|c|}{ \textbf{Administrador}} \\ \hline \rowcolor[rgb]{0.95,0.95,0.95}
		
		\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obrigatório?} & \centerline{\textbf{Descrição}} \\\hline  	
		
		DOI & Texto & {} & DOI do Artigo. \\\hline 
		
		ISSN & Texto & {} & ISSN do Artigo. \\\hline 
		
		journal & Texto & x & Local onde o artigo foi publicado. \\\hline 
		
		pages & Texto & x & Páginas do artigo no Journal. \\\hline 
		
		title & Texto & x & Título do artigo. \\\hline 
		
		volume & Número & x & Volume do journal onde o artigo foi publicado. \\\hline
		
		year & Número & x & Ano em que o artigo foi publicado. \\\hline
		
		
	\end{tabular}	
\end{table}

%%%%%       CLASSE Proceeding       %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{InProceeding} \label{Administrador}
\begin{table}[h!]
	\footnotesize
	\begin{tabular}{|p{2.6cm}|c|c|p{7.8cm}|}   \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
		
		%\multicolumn{4}{|c|}{ \textbf{Administrador}} \\ \hline \rowcolor[rgb]{0.95,0.95,0.95}
		
		\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obrigatório?} & \centerline{\textbf{Descrição}} \\\hline  	
		
		bookTitle & Texto & x & Livro onde foi publicado este trabalho. \\\hline 
		
		DOI & Texto & {} & DOI do trabalho. \\\hline 
		
		year & Número & x & Ano em que o trabalho foi publicado. \\\hline 
		
		pages & Texto & x & Páginas do trabalho no livro. \\\hline 
		
		title & Texto & x & Título do trabalho. \\\hline 
		
	\end{tabular}	
\end{table}


%%%%%       CLASSE Collection       %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{InCollection} \label{Administrador}
\begin{table}[h!]
	\footnotesize
	\begin{tabular}{|p{2.6cm}|c|c|p{7.8cm}|}   \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
		
		%\multicolumn{4}{|c|}{ \textbf{Administrador}} \\ \hline \rowcolor[rgb]{0.95,0.95,0.95}
		
		\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obrigatório?} & \centerline{\textbf{Descrição}} \\\hline  	
		
		bookTitle & Texto & x & Título do Livro onde o capítulo se encontra. \\\hline 
		
		pages & Texto & x & Páginas referentes ao capítulo. \\\hline 
		
		publisher & Texto & x & Editora que publicou o livro. \\\hline 
		
		title & Texto & x & Título do capítulo. \\\hline 
		
		year & Número & x & Ano em que o livro foi publicado. \\\hline 
		
	\end{tabular}	
\end{table}

%%%%%       CLASSE BOOK       %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{BookChapter} \label{Administrador}
\begin{table}[h!]
	\footnotesize
	\begin{tabular}{|p{2.6cm}|c|c|p{7.8cm}|}   \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
		
		%\multicolumn{4}{|c|}{ \textbf{Administrador}} \\ \hline \rowcolor[rgb]{0.95,0.95,0.95}
		
		\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obrigatório?} & \centerline{\textbf{Descrição}} \\\hline  	
		
		title & Texto & x & Título do Livro. \\\hline 
		
		edition & Número & {} & Edição do Livro. \\\hline 
		
		year & Número & x & Ano em que o livro foi publicado. \\\hline 
		
		
	\end{tabular}	
\end{table}

